{
  "1": {
    "question": "Hai giai đoạn chính của hình thái kinh tế - xã hội cộng sản chủ nghĩa đó là:",
    "answer": [
      "Thời kỳ quá độ và chủ nghĩa xã hội.",
      "Chủ nghĩa xã hội và chủ nghĩa cộng sản.",
      "Thời kỳ quá độ và chủ nghĩa cộng sản.",
      "Chủ nghĩa tư bản và chủ nghĩa xã hội."
    ],
    "correct": "Chủ nghĩa xã hội và chủ nghĩa cộng sản."
  },
  "2": {
    "question": "Chủ nghĩa xã hội ra đời dựa trên những điều kiện nào?",
    "answer": [
      "Điều kiện kinh tế và điều kiện chính trị - xã hội.",
      "Điều kiện kinh tế và điều kiện tư tưởng, văn hóa.",
      "Điều kiện chính trị và điều kiện văn hóa.",
      "Điều kiện xã hội và điều kiện kinh tế."
    ],
    "correct": "Điều kiện kinh tế và điều kiện chính trị - xã hội."
  },
  "3": {
    "question": "Đặc trưng về mặt kinh tế của chủ nghĩa xã hội là gì?",
    "answer": [
      "Có nền kinh tế phát triển cao dựa trên lực lượng sản xuất hiện đại và chế độ công hữu về tư liệu sản xuất.",
      "Có nền kinh tế phát triển cao dựa trên lực lượng sản xuất hiện đại và chế độ công hữu tư liệu sản xuất chủ yếu.",
      "Có nền kinh tế phát triển cao dựa trên lực lượng sản xuất hiện đại.",
      "Có nền kinh tế phát triển cao dựa trên chế độ tư hữu về tư liệu sản xuất."
    ],
    "correct": "Có nền kinh tế phát triển cao dựa trên lực lượng sản xuất hiện đại và chế độ công hữu tư liệu sản xuất chủ yếu."
  },
  "4": {
    "question": "Hai hình thức quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội là gì?",
    "answer": [
      "Quá độ cơ bản và quá độ không cơ bản.",
      "Quá độ khách quan và quá độ chủ quan.",
      "Quá độ trực tiếp và quá độ gián tiếp.",
      "Quá độ nhanh chóng và quá độ lâu dài."
    ],
    "correct": "Quá độ trực tiếp và quá độ gián tiếp."
  },
  "5": {
    "question": "Quá độ lên chủ nghĩa xã hội có mấy đặc điểm cơ bản?",
    "answer": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correct": "4"
  },
  "6": {
    "question": "Hai đặc trưng của chủ nghĩa xã hội được Đảng ta bổ sung tại Đại hội XI so với Đại hội VII là gì?",
    "answer": [
      "(1) Dân giàu nước mạnh dân chủ công bằng, văn minh; (2) Do nhân dân làm chủ.",
      "(1) Do nhân dân làm chủ; (2) Có nền văn hóa tiên tiến, đậm đà bản sắc dân tộc.",
      "(1) Dân giàu nước mạnh dân chủ công bằng, văn minh; (2) Có Nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa của nhân dân, do nhân dân, vì nhân dân do Đảng Cộng Sản lãnh đạo.",
      "(1) Có Nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa của nhân dân, do nhân dân, vì nhân dân do Đảng Cộng Sản lãnh đạo; (2) Do nhân dân làm chủ."
    ],
    "correct": "(1) Dân giàu nước mạnh dân chủ công bằng, văn minh; (2) Có Nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa của nhân dân, do nhân dân, vì nhân dân do Đảng Cộng Sản lãnh đạo."
  },
  "7": {
    "question": "Giai đoạn đầu của hình thái kinh tế- xã hội là gì?",
    "answer": [
      "Chủ nghĩa xã hội",
      "Chủ nghĩa tư bản",
      "Chủ nghĩa cộng sản",
      "Thời kì quá độ"
    ],
    "correct": "Chủ nghĩa xã hội"
  },
  "8": {
    "question": "Cách mạng Tháng Mười Nga đã mở ra thời đại mới, đó là thời đại gì?",
    "answer": [
      "Quá độ từ chế độ phong kiến lên chủ nghĩa xã hội trên phạm vi toàn thế giới",
      "Quá độ từ chế độ phong kiến lên chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội",
      "Quá độ từ chế độ phong kiến lên chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội trên phạm vi toàn thế giới",
      "Quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội trên phạm vi toàn thế giới"
    ],
    "correct": "Quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội trên phạm vi toàn thế giới"
  },
  "9": {
    "question": "Xã hội xã hội chủ nghĩa mà nhân dân ta xây dựng có mấy đặc trưng?",
    "answer": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ],
    "correct": "8"
  },
  "10": {
    "question": "Chủ nghĩa xã hội phát triển thành hệ thống trên thế giới kể từ khi nào?",
    "answer": [
      "Thời kỳ hội nhập kinh tế quốc tế",
      "Sau CM T10 Nga",
      "Sau chiến tranh TG T2",
      "Cuối thế kỷ XIX"
    ],
    "correct": "Sau chiến tranh TG T2"
  },
  "11": {
    "question": "Đặc điểm cơ bản của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội được biểu hiện như thế nào?",
    "answer": [
      "Là thời kỳ cải biến cách mạng sâu sắc, triệt để chủ nghĩa tư bản trên tất cả các lĩnh vực",
      "Toàn bộ các yếu tố của xã hội cũ bị triệt tiêu",
      "Không còn giai cấp bóc lột",
      "Những yếu tố của xã hội mới đã phát triển hoàn thiện"
    ],
    "correct": "Là thời kỳ cải biến cách mạng sâu sắc, triệt để chủ nghĩa tư bản trên tất cả các lĩnh vực"
  },
  "12": {
    "question": "Đặc điểm của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội về mặt chính trị?",
    "answer": [
      "Còn tồn tại nhiều giai cấp, tầng lớp",
      "Còn tồn tại nhiều hệ tư tưởng khác nhau",
      "Sự thống trị về chính trị của giai cấp công nhân với chức năng thực hiện dân chủ cho nhân dân",
      "Không còn tồn tại giai cấp"
    ],
    "correct": "Sự thống trị về chính trị của giai cấp công nhân với chức năng thực hiện dân chủ cho nhân dân"
  },
  "13": {
    "question": "CNXH thuộc hình thái kinh tế- xã hội nào?",
    "answer": [
      "Hình thái kinh tế- xã hội tư bản",
      "Hình thái kinh tế- xã hội phong kiến",
      "Hình thái kinh tế- xã hội cộng sản chủ nghĩa",
      "Hình thái kinh tế- xã hội chiếm hữu nô lệ"
    ],
    "correct": "Hình thái kinh tế- xã hội cộng sản chủ nghĩa"
  },
  "14": {
    "question": "Đảng cộng sản Việt Nam nhận định về sự khủng hoảng của Liên Xô: \"Do duy trì quá lâu mô hình cũ của chủ nghĩa xã hội, chậm chễ trong cách mạng khoa học và công nghệ\" Luận điểm trên thể hiện ở đâu?",
    "answer": [
      "Báo cáo chính trị Văn kiện ĐH ĐB toàn quốc lần thứ VII (1991)",
      "Hội nghị ban chấp hành TW (khoá VIII 1998)",
      "Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ quá độ",
      "Văn kiện ĐH ĐB toàn quốc lần thứ VIII (1996)"
    ],
    "correct": "Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ quá độ"
  },
  "15": {
    "question": "Tác giả của \"chính sách kinh tế mới\" (NEP) là ai?",
    "answer": [
      "V.I.Lênin.",
      "C.Mác.",
      "C.Mác và Ph.Ăngghen.",
      "Ph.Ăngghen"
    ],
    "correct": "V.I.Lênin."
  },
  "16": {
    "question": "Quá độ lên CNXH bỏ qua chế độ tư bản là bỏ qua yếu tố nào của CN tư bản?",
    "answer": [
      "Bỏ qua nhà nước của giai cấp tư sản",
      "Bỏ qua chế độ áp bức bóc lột của giai cấp tư sản",
      "Bỏ qua việc xác lập vị trí thống trị của quan hệ sản xuất và kiến trúc thượng tầng tư tưởng tư bản chủ nghĩa",
      "Bỏ qua cơ sở kinh tế của chủ nghĩa tư bản"
    ],
    "correct": "Bỏ qua việc xác lập vị trí thống trị của quan hệ sản xuất và kiến trúc thượng tầng tư tưởng tư bản chủ nghĩa"
  },
  "17": {
    "question": "Đặc trưng của CNXH ở Việt Nam về mặt văn hoá được Đảng ta xác định tại Đại hội XI là gì?",
    "answer": [
      "Có nền văn hoá phát triển cao, tiếp thu những giá trị văn hoá dân tộc nhân loại",
      "Có nền văn hoá tiên tiến đậm đà bản sắc dân tộc",
      "Có nền văn hoá hiện đại",
      "Có nền văn hoá phát triển cao dựa trên việc phát huy những giá trị văn hoá dân tộc"
    ],
    "correct": "Có nền văn hoá tiên tiến đậm đà bản sắc dân tộc"
  },
  "18": {
    "question": "Đâu là điều kiện kinh tế của sự ra đời chủ nghĩa xã hội?",
    "answer": [
      "Sự phát triển mạnh mẽ của lực lượng sản xuất",
      "Xuất hiện mâu thuẫn giữa giai cấp công nhân với giai cấp tư sản",
      "Có sự lãnh đạo của tổ chức Đảng cộng sản",
      "Sự phát triển vượt bậc của giai cấp công nhân cả về số lượng và chất lượng"
    ],
    "correct": "Sự phát triển mạnh mẽ của lực lượng sản xuất"
  },
  "19": {
    "question": "Đặc điểm của thời kỳ quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội, xét trên phương diện tư tưởng- văn hoá là thời kỳ còn tồn tại những yếu tố nào?",
    "answer": [
      "Tư tưởng, lối sống thực dụng, chỉ coi trọng giá trị vật chất, bàng quan về chính trị",
      "Nhiều yếu tố tư tưởng và văn hoá khác nhau, chủ yếu là tư tưởng vô sản và tư tưởng tư sản",
      "Tư tưởng không coi trọng những chuẩn mực đạo đức xã hội",
      "Tư tưởng sùng ngoại, coi thường những giá trị văn hoá dân tộc"
    ],
    "correct": "Nhiều yếu tố tư tưởng và văn hoá khác nhau, chủ yếu là tư tưởng vô sản và tư tưởng tư sản"
  },
  "20": {
    "question": "Theo quan điểm chủ nghĩa Mác- Lênin, từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã tất yếu phải trải qua thời kỳ nào?",
    "answer": [
      "Thời kỳ phong kiến",
      "Thời kỳ nô lệ",
      "Thời kỳ tư bản chủ nghĩa",
      "Thời kỳ quá độ"
    ],
    "correct": "Thời kỳ quá độ"
  },
  "21": {
    "question": "Đặc trưng nào thể hiện thuộc tính bản chất của chủ nghĩa xã hội?",
    "answer": [
      "Có nền kinh tế phát triển cao dựa trên lực lượng sản xuất hiện đại và chế độ công hữu về tư liệu sản xuất chủ yếu",
      "Do nhân dân lao động làm chủ",
      "Chủ nghĩa xã hội có nền văn hoá phát triển cao, kế thừa và phát huy những giá trị của văn hoá dân tộc và tinh hoa văn hoá nhân loại",
      "Giải phóng giai cấp, giải phóng dân tộc, giải phóng"
    ],
    "correct": "Do nhân dân lao động làm chủ"
  },
  "22": {
    "question": "Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội được Đảng ta nêu ra ở Đại hội nào?",
    "answer": [
      "Đại hội VIII.",
      "Đại hội VI.",
      "Đại hội IV.",
      "Đại hội VII."
    ],
    "correct": "Đại hội VII."
  },
  "23": {
    "question": "Luận điểm \"Không thể nghi ngờ gì được rằng giữa chủ nghĩa tư bản và chủ nghĩa cộng sản, có một thời kỳ quá độ nhất định\" là của ai ?",
    "answer": [
      "Ph.Ăngghen",
      "C.Mác.",
      "C.Mác và Ph.Ăngghen.",
      "V.I.Lênin."
    ],
    "correct": "V.I.Lênin."
  },
  "24": {
    "question": "Quá độ lên chủ nghĩa xã hội bỏ qua chế độ tư bản chủ nghĩa tức là việc bỏ qua xác lập vị trí thống trị của quan hệ sản xuất và kiến trúc thượng tầng tư bản chủ nghĩa được Đảng ta nêu ra tại Đại hội nào?",
    "answer": [
      "Đại hội X.",
      "Đại hội VII.",
      "Đại hội VIII.",
      "Đại hội IX."
    ],
    "correct": "Đại hội IX."
  },
  "25": {
    "question": "Ai là người sáng lập Quốc tế Cộng sản lần thứ III?",
    "answer": [
      "Lênin",
      "Hồ Chí Minh",
      "C.Mác",
      "C.Mác và Ph.Ăngghen"
    ],
    "correct": "Lênin"
  },
  "26": {
    "question": "Sự khủng hoảng và sụp đổ của Liên Xô và các nước Đông Âu diễn ra vào khoảng thời gian nào?",
    "answer": [
      "Τ4/1989 - T9/1991",
      "Β. Τ4/1988 - T9/1991",
      "Trong năm 1991",
      "T4/1980 - T9/1990"
    ],
    "correct": "Τ4/1989 - T9/1991"
  },
  "27": {
    "question": "Mô hình chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam hiện nay có mấy đặc trưng cơ bản?",
    "answer": [
      "Tám",
      "Bảy",
      "Năm",
      "Sáu"
    ],
    "correct": "Tám"
  },
  "28": {
    "question": "Câu “Giữa xã hội tư bản chủ nghĩa và xã hội cộng sản chủ nghĩa là một thời kỳ cải biến cách mạng từ xã hội này sang xã hội kia. Thích ứng với thời kỳ ấy là một thời kỳ quá độ chính trị, và nhà nước của thời kỳ ấy không thể là cái gì khác hơn là nền chuyên chính cách mạng của giai cấp vô sản” là của ai?",
    "answer": [
      "C.Mác và Ăngghen",
      "C.Mác",
      "Ăngghen",
      "Lênin"
    ],
    "correct": "C.Mác"
  },
  "29": {
    "question": "Nhận định: “Trong thời kỳ quá độ, không còn sự khác biệt giữa nông thôn và thành thị, giữa lao động trí óc và lao động chân tay” là đúng hay sai?",
    "answer": [
      "Sai",
      "Đúng"
    ],
    "correct": "Sai"
  },
  "30": {
    "question": "Nhận định: “Nền kinh tế trong thời kỳ quá độ là nền kinh tế hàng hóa nhiều thành phần” là đúng hay sai?",
    "answer": [
      "Đúng",
      "Sai"
    ],
    "correct": "Đúng"
  },
  "31": {
    "question": "Đặc điểm quan hệ dân tộc và tôn giáo ở Việt Nam:",
    "answer": [
      "Đặc điểm quan hệ dân tộc và tôn giáo ở Việt Nam chịu sự chi phối mạnh mẽ bởi tín ngưỡng truyền thống.",
      "Đảng và Nhà nước thực hiện nhất quán chính sách đại đoàn kết dân tộc.",
      "Nội dung cốt lõi của công tác tôn giáo là công tác vận động quần chúng.",
      "Các hiện tượng tôn giáo mới có xu hướng phát triển mạnh làm ảnh hưởng đến đời sống cộng đồng và khối đại đoàn kết dân tộc"
    ],
    "correct": "Đặc điểm quan hệ dân tộc và tôn giáo ở Việt Nam chịu sự chi phối mạnh mẽ bởi tín ngưỡng truyền thống."
  },
  "32": {
    "question": "“Đặc điểm quan hệ dân tộc và tôn giáo ở Việt Nam:",
    "answer": [
      "Tôn giáo ở Việt Nam đa dạng, đan xen, chung sống hòa bình và không có xung đột, chiến tranh tôn giáo.",
      "Các tín đồ tôn giáo phần lớn có lòng yêu nước, tinh thần dân tộc.",
      "Các chức sắc tôn giáo có vai trò, vị trí quan trọng trong tôn giáo hội, có uy tín ảnh hưởng đến tín đồ.",
      "Việt Nam là một quốc gia đa dân tộc, đa tôn giáo quan hệ dân tộc và tôn giáo được thiết lập và củng cố trên cơ sở cộng đồng quốc gia - dân tộc thống nhất."
    ],
    "correct": "Việt Nam là một quốc gia đa dân tộc, đa tôn giáo quan hệ dân tộc và tôn giáo được thiết lập và củng cố trên cơ sở cộng đồng quốc gia - dân tộc thống nhất."
  },
  "33": {
    "question": "“Đặc điểm tôn giáo ở Việt Nam:",
    "answer": [
      "Việt Nam là một quốc gia đa dân tộc, đa tôn giáo quan hệ dân tộc và tôn giáo được thiết lập và củng cố trên cơ sở cộng đồng quốc gia - dân tộc thống nhất.",
      "Quan hệ dân tộc và tôn giáo ở Việt Nam chịu sự chi phối mạnh mẽ bởi tín ngưỡng truyền thống.",
      "Các tôn giáo ở Việt Nam đều có quan hệ với các tổ chức, cá nhân tôn giáo ở nước ngoài.",
      "Tôn giáo ở VN thường bị các thế lực phản động lợi dụng."
    ],
    "correct": "Các tôn giáo ở Việt Nam đều có quan hệ với các tổ chức, cá nhân tôn giáo ở nước ngoài."
  },
  "34": {
    "question": "“Định hướng giải quyết mối quan hệ dân tộc và tôn giáo ở Việt Nam hiện nay:",
    "answer": [
      "Tăng cường mối quan hệ tốt đẹp giữa dân tộc và tôn giáo, củng cố khối đại đoàn kết toàn dân tộc và đoàn kết tôn giáo là vấn đề chiến lược cơ bản lâu dài, cấp bách của cách mạng Việt Nam.",
      "Tôn giáo là nhu cầu tinh thần không thể thiếu của nhân dân, quyền của các dân tộc thiểu số, đồng thời kiên quyết đấu tranh chống lợi dụng vấn đề dân tộc, tôn giáo vào mục đích chính trị.",
      "Việt Nam là một quốc gia đa dân tộc, đa tôn giáo quan hệ dân tộc và tôn giáo được thiết lập và củng cố trên cơ sở cộng đồng quốc gia - dân tộc thống nhất.",
      "Quan hệ dân tộc và tôn giáo ở Việt Nam chịu sự chi phối mạnh mẽ bởi tín ngưỡng truyền thống."
    ],
    "correct": "Tăng cường mối quan hệ tốt đẹp giữa dân tộc và tôn giáo, củng cố khối đại đoàn kết toàn dân tộc và đoàn kết tôn giáo là vấn đề chiến lược cơ bản lâu dài, cấp bách của cách mạng Việt Nam."
  },
  "35": {
    "question": "“Tính chính trị của tôn giáo:",
    "answer": [
      "Khi xã hội chưa có giai cấp, tôn giáo chỉ phản ánh nhận thức hồn nhiên, ngây thơ của con người về bản thân và thế giới xung quanh mình, tôn giáo chưa mang tính chính trị.",
      "Tính chính trị của tôn giáo đã xuất hiện khi xã hội chưa phân chia giai cấp, có sự khác biệt, sự đối kháng về lợi ích giai cấp.",
      "Tính chính trị của tôn giáo thể hiện ở chỗ tôn giáo hướng con người vào niềm tin hạnh phúc hư ảo của thế giới bên kia, song nó luôn luôn phản ánh khát vọng của những người lao động về một xã hội tự do, bình đẳng, bác ái.",
      "Tính chính trị của tôn giáo thể hiện ở tính nhân văn, nhân đạo và hướng thiện, vì vậy, được nhiều người ở các tầng lớp khác nhau trong xã hội, đặc biệt là quần chúng lao động, tin theo."
    ],
    "correct": "Khi xã hội chưa có giai cấp, tôn giáo chỉ phản ánh nhận thức hồn nhiên, ngây thơ của con người về bản thân và thế giới xung quanh mình, tôn giáo chưa mang tính chính trị."
  },
  "36": {
    "question": "“Tính lịch sử của tôn giáo:",
    "answer": [
      "Khi xã hội chưa có giai cấp, tôn giáo chỉ phản ánh nhận thức hồn nhiên, ngây thơ của con người về bản thân và thế giới xung quanh mình.",
      "Tôn giáo chỉ xuất hiện khi xã hội đã phân chia giai cấp, có sự khác biệt, sự đối kháng về lợi ích giai cấp.",
      "Tôn giáo chỉ xuất hiện khi xã hội đã phân chia giai cấp, có sự khác biệt, sự đối kháng về lợi ích giai cấp.",
      "Trong quá trình vận động của các tôn giáo, chính các điều kiện kinh tế- xã hội, lịch sử cụ thể đã làm cho các tôn giáo bị phân liệt, chia tách thành nhiều tôn giáo, hệ phái khác nhau."
    ],
    "correct": "Trong quá trình vận động của các tôn giáo, chính các điều kiện kinh tế- xã hội, lịch sử cụ thể đã làm cho các tôn giáo bị phân liệt, chia tách thành nhiều tôn giáo, hệ phái khác nhau."
  },
  "37": {
    "question": "“Nguồn gốc tự nhiên, kinh tế-xã hội của tôn giáo:",
    "answer": [
      "Khi xã hội xuất hiện giai cấp đối kháng, có áp bức bất công, do không giải thích được nguồn gốc của sự phân hóa giai cấp và áp bức bất công, tội ác..., và vì lo sợ trước sự thống trị của các lực lượng xã hội, con người trông chờ vào sự giải phóng của một lực lượng siêu nhiên ngoài trần thế.",
      "Sự sợ hãi trước những hiện tượng tự nhiên, xã hội, hay trong lúc ốm đau, bệnh tật ngay cả những may, rủi bất ngờ xảy ra hoặc tâm lý muốn được bình yên khi làm một việc lớn (ví dụ: ma chay, cưới xin, làm nhà ...) con người cũng dễ tìm đến tôn giáo.",
      "Khi xã hội chưa có giai cấp, tôn giáo chỉ phản ánh nhận thức hồn nhiên, ngây thơ của con người về bản thân và thế giới xung quanh mình.",
      "Tôn giáo chỉ xuất hiện khi xã hội đã phân chia giai cấp, có sự khác biệt, sự đối kháng về lợi ích giai cấp"
    ],
    "correct": "Khi xã hội xuất hiện giai cấp đối kháng, có áp bức bất công, do không giải thích được nguồn gốc của sự phân hóa giai cấp và áp bức bất công, tội ác..., và vì lo sợ trước sự thống trị của các lực lượng xã hội, con người trông chờ vào sự giải phóng của một lực lượng siêu nhiên ngoài trần thế."
  },
  "38": {
    "question": "“Định hướng giải quyết mối quan hệ dân tộc và tôn giáo ở Việt nam hiện nay:",
    "answer": [
      "Quan hệ dân tộc và tôn giáo ở Việt Nam chịu sự chi phối mạnh mẽ bởi tín ngưỡng truyền thống.",
      "Việt Nam là một quốc gia đa dân tộc, đa tôn giáo quan hệ dân tộc và tôn giáo được thiết lập và củng cố trên cơ sở cộng đồng quốc gia - dân tộc thống nhất.",
      "Các hiện tượng tôn giáo mới có xu hướng phát triển mạnh làm ảnh hưởng đến đời sống cộng đồng và khối đại đoàn kết dân tộc.",
      "Phải bảo đảm quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo của nhân dân."
    ],
    "correct": "Phải bảo đảm quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo của nhân dân."
  },
  "39": {
    "question": "“Khái niệm gia đình:",
    "answer": [
      "Cộng đồng xã hội được hình thành có vai trò quyết định đến sự tồn tại và phát triển của xã hội loài người.",
      "Gia đình là một cộng đồng người đặc biệt, có vai trò quyết định đến sự tồn tại và phát triển của xã hội.",
      "Gia đình là một cộng đồng xã hội người, có vai trò quyết định đến sự tồn tại và phát triển của xã hội.",
      "Cả 3 phương án đều sai"
    ],
    "correct": "Gia đình là một cộng đồng người đặc biệt, có vai trò quyết định đến sự tồn tại và phát triển của xã hội."
  },
  "40": {
    "question": "“Cơ sở hình thành gia đình là:",
    "answer": [
      "2 mối quan hệ cơ bản.",
      "3 mối quan hệ cơ bản.",
      "Tùy từng thời kỳ lịch sử.",
      "Cả 3 phương án trên"
    ],
    "correct": "2 mối quan hệ cơ bản."
  },
  "41": {
    "question": "“Vị trí của gia đình trong xã hội:",
    "answer": [
      "Gia đình là tế bào của xã hội.",
      "Gia đình quyết định sự tồn tái và phát triển của xã hội.",
      "Gia đình là tổ ấm, mang lại các giá trị hạnh phúc, sự hài hòa trong đời sống cá nhân của mỗi thành viên.",
      "Cả 3 phương án trên"
    ],
    "correct": "Gia đình là tế bào của xã hội."
  },
  "42": {
    "question": "“Chức năng cơ bản của gia đình:",
    "answer": [
      "Chức năng tái sản xuất ra con người.",
      "Chức năng kinh tế.",
      "Chức năng tái sản xuất ra sức lao động.",
      "Chức năng giao tiếp và thỏa mãn các nhu cầu tình cảm của các thành viên"
    ],
    "correct": "Chức năng tái sản xuất ra con người."
  },
  "43": {
    "question": "“Chức năng nuôi dưỡng, giáo dục có vị trí vai trò:",
    "answer": [
      "Đây là chức năng hết sức quan trọng.",
      "Đây là chức năng thể hiện tình cảm tự nhiên của cha mẹ với con cái.",
      "Đây là chức năng đóng vai trò quan trọng trong gia đình.",
      "Cả 3 phương án trên đều đúng"
    ],
    "correct": "Đây là chức năng hết sức quan trọng."
  },
  "44": {
    "question": "“Chức năng cơ bản của gia đình:",
    "answer": [
      "Chức năng tái sản xuất ra con người.",
      "Chức năng nuôi dưỡng, giáo dục.",
      "Chức năng kinh tế và tổ chức tiêu dùng.",
      "Cả 3 phương án trên"
    ],
    "correct": "Cả 3 phương án trên"
  },
  "45": {
    "question": "“Cơ sở xây dựng gia đình trong thời kỳ quá độ lên CNXH:",
    "answer": [
      "Cơ sở kinh tế.",
      "Cơ sở chính trị - xã hội.",
      "Cơ sở văn hóa - xã hội.",
      "Cả 3 phương án trên đều đúng"
    ],
    "correct": "Cơ sở chính trị - xã hội."
  },
  "46": {
    "question": "“Chế độ hôn nhân tiến bộ:",
    "answer": [
      "Tình yêu chân chính giữa nam và nữ.",
      "Hôn nhân tự nguyện.",
      "Hôn nhân một vợ một chồng.",
      "Hôn nhân được đảm bảo về pháp lý."
    ],
    "correct": "Hôn nhân tự nguyện."
  },
  "47": {
    "question": "“Sự biến đổi của gia đình Việt Nam trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội:",
    "answer": [
      "Biến đổi quy mô, kết cấu của gia đình.",
      "Biến đổi trong từng chức năng của gia đình.",
      "Biến đổi qui mô, quan hệ gia đình.",
      "Cả 3 phương án trên đều đúng"
    ],
    "correct": "Biến đổi quy mô, kết cấu của gia đình."
  },
  "48": {
    "question": "“Phương hướng cơ bản xây dựng và phát triển gia đình Việt Nam trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội:",
    "answer": [
      "Thứ nhất, tăng cường sự lãnh đạo của Đảng, nâng cao nhận thức của xã hội về xây dựng và phát triển gia đình Việt Nam chọn 1.",
      "Thứ hai, nhà nước cần quan tâm phát triển kinh tế - xã hội, nâng cao đời sống vật chất, kinh tế hộ gia đình.",
      "Thứ ba, kế thừa những giá trị của gia đình truyền thống đồng thời tiếp thu những tiến bộ của nhân loại về gia đình trong xây dựng gia đình Việt Nam hiện nay.",
      "Thứ tư, xây dựng các chính sách hỗ trợ về an sinh - xã hội tạo điều kiện cho các gia đình phát triển"
    ],
    "correct": "Thứ nhất, tăng cường sự lãnh đạo của Đảng, nâng cao nhận thức của xã hội về xây dựng và phát triển gia đình Việt Nam chọn 1."
  },
  "49": {
    "question": "“Trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội, thực hiện chế độ hôn nhân một vợ một chồng nhằm:",
    "answer": [
      "Giải phóng đối với phụ nữ.",
      "Thực hiện sự bình đẳng, tôn trọng lẫn nhau giữa vợ và chồng.",
      "Đảm bảo hạnh phúc gia đình.",
      "Cả 3 phương án trên"
    ],
    "correct": "Cả 3 phương án trên"
  },
  "50": {
    "question": "Đâu không phải là chức năng cơ bản của gia đình?",
    "answer": [
      "Tái sản xuất ra con người.",
      "Cầu nối giữa cá nhân với xã hội.",
      "Kinh tế và tổ chức tiêu dùng.",
      "Thỏa mãn nhu cầu tâm sinh lý, duy trì tình cảm gia đình."
    ],
    "correct": "Cầu nối giữa cá nhân với xã hội."
  },
  "51": {
    "question": "Hôn nhân được xây dựng chủ yếu dựa trên cơ sở \"quyền tự do kết hôn và ly hôn\" là:",
    "answer": [
      "Hôn nhân một vợ một chồng.",
      "Hôn nhân được đảm bảo về pháp lý.",
      "Hôn nhân tự nguyện, tiến bộ.",
      "Tất cả các ý trên."
    ],
    "correct": "Hôn nhân tự nguyện, tiến bộ."
  },
  "52": {
    "question": "Thế nào là chế độ hôn nhân tiến bộ?",
    "answer": [
      "Hôn nhân một vợ một chồng.",
      "Hôn nhân được đảm bảo về pháp lý.",
      "Hôn nhân tự nguyện, tiến bộ.",
      "Tất cả các ý trên."
    ],
    "correct": "Hôn nhân tự nguyện, tiến bộ."
  },
  "53": {
    "question": "Trong gia đình hiện đại, người cao tuổi phải đối mặt với những vấn đề gì?",
    "answer": [
      "Không được chăm sóc tốt.",
      "Cô đơn.",
      "Thiếu thốn về tình cảm từ con cái.",
      "B & C đều đúng."
    ],
    "correct": "B & C đều đúng."
  },
  "54": {
    "question": "Trong gia đình hiện đại, hôn nhân bền vững có những yếu tố nào ảnh hưởng đến?",
    "answer": [
      "Giới tính con cái - sinh con trai hay con gái.",
      "Địa vị xã hội.",
      "Tâm lý, tình cảm và kinh tế.",
      "Tất cả các ý trên."
    ],
    "correct": "Tâm lý, tình cảm và kinh tế."
  },
  "55": {
    "question": "Nhận định này đúng hay sai: “Gia đình có xu hướng chuyển đổi từ chủ yếu là đơn vị kinh tế sang chủ yếu là đơn vị tình cảm là yếu tố làm cho nhu cầu thỏa mãn tâm lý - tình cảm trong gia đình Việt Nam hiện nay tăng lên.”",
    "answer": [
      "Đúng",
      "Sai"
    ],
    "correct": "Đúng"
  },
  "56": {
    "question": "Có bao nhiêu cơ sở xây dựng gia đình trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội?",
    "answer": [
      "3",
      "5",
      "4",
      "6"
    ],
    "correct": "4"
  },
  "57": {
    "question": "Trong thời kỳ quá độ lên CNXH, quy mô kết cấu gia đình thay đổi như thế nào?",
    "answer": [
      "Quy mô gia đình ngày càng được mở rộng với nhiều thế hệ sống chung.",
      "Gia đình đơn dần thay thế cho gia đình truyền thống.",
      "Các thành viên trong gia đình ngày càng gắn kết.",
      "Gia tăng sự phân biệt nam nữ."
    ],
    "correct": "Gia đình đơn dần thay thế cho gia đình truyền thống."
  },
  "58": {
    "question": "Chức năng nào được coi là chức năng cơ bản và riêng có của gia đình?",
    "answer": [
      "Tái sản xuất ra con người.",
      "Tổ chức đời sống gia đình.",
      "Giáo dục gia đình.",
      "Thỏa mãn tâm sinh lý."
    ],
    "correct": "Tái sản xuất ra con người."
  },
  "59": {
    "question": "Trong khoa học tự nhiên những phát minh vạch thời đại trong vật lý và sinh học nào đã làm tiền đề khoa học cho sự ra đời của Chủ nghĩa duy vật biện chứng và Chủ nghĩa duy vật lịch sử?",
    "answer": [
      "Học thuyết tiến hóa",
      "Định luật bảo toàn và chuyển hóa năng lượng",
      "Học thuyết tế bào",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correct": "Tất cả đều đúng"
  },
  "60": {
    "question": "Điều kiện và tiền đề kinh tế - xã hội để xây dựng gia đình trong chủ nghĩa xã hội là gì?",
    "answer": [
      "Xóa bỏ chế độ tư hữu, xác lập chế độ công hữu về tư liệu sản xuất.",
      "Phát triển kinh tế - xã hội.",
      "Nhà nước XHCN ban hành và thực hiện luật Hôn nhân và nâng cao trình độ văn hóa và dân trí cho người dân.",
      "Cả A, B và C."
    ],
    "correct": "Cả A, B và C."
  },
  "61": {
    "question": "Theo chủ nghĩa Mác – Lênin, sự thay thế hình thái kinh tế - xã hội tư bản chủ nghĩa bằng hình thái kinh tế - xã hội cộng sản chủ nghĩa xuất phát từ hai tiền đề vật chất quan trọng nhất, đó là:",
    "answer": [
      "Sự phát triển của lực lượng sản xuất và sự trưởng thành của giai cấp công nhân.",
      "Sự phát triển của lực lượng sản xuất và sự trưởng thành của giai cấp tư sản.",
      "Sự phát triển của lực lượng sản xuất và sự trưởng thành của giai cấp nông dân.",
      "Sự phát triển của lực lượng sản xuất và sự trưởng thành của giai cấp nông dân, giai cấp tư sản."
    ],
    "correct": "Sự phát triển của lực lượng sản xuất và sự trưởng thành của giai cấp công nhân."
  },
  "62": {
    "question": "Mâu thuẫn kinh tế cơ bản của chủ nghĩa tư bản là:",
    "answer": [
      "Mâu thuẫn giữa tính chất cá nhân của lực lượng sản xuất và chế độ công hữu về tư liệu sản xuất.",
      "Mâu thuẫn giữa tính chất xã hội hóa của lực lượng sản xuất với chế độ chiếm hữu tư nhân tư bản chủ nghĩa đối với tư liệu sản xuất.",
      "Mâu thuẫn giữa tính chất xã hội hóa của lực lượng sản xuất với chế độ công hữu về tư liệu sản xuất.",
      "Mâu thuẫn giữa tính chất cá nhân của lực lượng sản xuất với chế độ tư hữu về tư liệu sản xuất."
    ],
    "correct": "Mâu thuẫn giữa tính chất xã hội hóa của lực lượng sản xuất với chế độ chiếm hữu tư nhân tư bản chủ nghĩa đối với tư liệu sản xuất."
  },
  "63": {
    "question": "Trong chủ nghĩa tư bản, mâu thuẫn kinh tế cơ bản biểu hiện thành về mặt xã hội là:",
    "answer": [
      "Mâu thuẫn giữa giai cấp công nhân hiện đại với giai cấp tư sản lỗi thời.",
      "Mâu thuẫn giữa giai cấp công nhân hiện đại với giai cấp nông dân.",
      "Mâu thuẫn giữa giai cấp tư sản hiện đại với giai cấp nông dân.",
      "Mâu thuẫn giữa công nhân hiện đại với nhân dân lao động."
    ],
    "correct": "Mâu thuẫn giữa giai cấp công nhân hiện đại với giai cấp tư sản lỗi thời."
  },
  "64": {
    "question": "Bàn nhận về việc thay đổi từ xã hội từ chế độ tư bản chủ nghĩa sang chế độ cộng sản chủ nghĩa, C.Mác và Ph.Ăngghen cho rằng: “ giai cấp tư sản không chỉ tạo vũ khí để giết mình mà còn tạo ra những người sử dụng vũ khí giết mình mà còn tạo ra những người sử dụng vũ khí đó ” là:",
    "answer": [
      "Những người nông dân",
      "Những người công nhân hiện đại, những người vô sản",
      "Những người thuộc về tầng lớp quý tộc.",
      "Tất cả các đáp án"
    ],
    "correct": "Những người công nhân hiện đại, những người vô sản"
  },
  "65": {
    "question": "Điền vào chỗ trống: “ trong vòng chưa đầy một thế kỷ...... Đã tạo ra được một lực lượng sản xuất nhiều hơn và đồ sộ hơn lực lượng sản xuất mà nhân loại tạo ra đến lúc đó ”",
    "answer": [
      "Chế độ phong kiến.",
      "Chủ nghĩa tư bản.",
      "Chủ nghĩa xã hội.",
      "Chế độ phong kiến và chủ nghĩa tư bản."
    ],
    "correct": "Chủ nghĩa tư bản."
  },
  "66": {
    "question": "Điền thêm từ vào chỗ trống, theo quan điểm của chủ nghĩa Mác – Lênin, chủ nghĩa xã hội có nhà nước kiểu mới mang bản chất giai cấp _______, đại biểu cho lợi ích, quyền lực và ý chí của________ lao động.",
    "answer": [
      "Nông dân/ nhân dân.",
      "Công nhân/ nhân dân.",
      "Tư bản/ công nhân.",
      "Nông dân/ công nhân."
    ],
    "correct": "Công nhân/ nhân dân."
  },
  "67": {
    "question": "Sự trưởng thành vượt bậc và thực sự của giai cấp công nhân được đánh dấu bằng sự ra đời của:",
    "answer": [
      "Nhà nước",
      "Các tổ chức chính trị - xã hội.",
      "Đảng Cộng sản.",
      "Nhà nước và các tổ chức chính trị - xã hội."
    ],
    "correct": "Đảng Cộng sản."
  },
  "68": {
    "question": "Theo C.Mác nhà nước của thời kỳ quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội là:",
    "answer": [
      "Nền chuyên chính cách mạng của giai cấp vô sản.",
      "Nền chuyên chính của giai cấp tư sản",
      "Nền chuyên chính vô sản của giai cấp tư sản",
      "Tất cả các đáp án"
    ],
    "correct": "Nền chuyên chính cách mạng của giai cấp vô sản."
  },
  "69": {
    "question": "Cách mạng vô sản chỉ có thể thành công, hình thái kinh tế - xã hội cộng sản chủ nghĩa chỉ có thể được thiết lập khi:",
    "answer": [
      "Có sự liên minh giữa giai cấp công nhân với giai cấp và các tầng lớp những người lao động dưới sự lãnh đạo của Đảng Cộng sản.",
      "Có sự liên minh giữa giai cấp công nhân với giai cấp tư sản dưới sự lãnh đạo của Đảng Cộng sản.",
      "Chỉ có sự liên minh giữa giai cấp nông dân với giai cấp tư sản.",
      "Chỉ có giai cấp công nhân làm cách mạng dưới sự lãnh đạo của Đảng Cộng sản."
    ],
    "correct": "Có sự liên minh giữa giai cấp công nhân với giai cấp và các tầng lớp những người lao động dưới sự lãnh đạo của Đảng Cộng sản."
  },
  "70": {
    "question": "Trên thực tế, cuộc cách mạng vô sản nhằm lật đổ chế độ tư bản chủ nghĩa, thiết lập nhà nước chuyên chính vô sản, xây dựng xã hội mới, xã hội chủ nghĩa và xã hội cộng sản được thực hiện bởi:",
    "answer": [
      "Con đường bạo lực cách mạng.",
      "Con đường hòa bình.",
      "Không có đáp án đúng.",
      "Chỉ cần biện pháp ngoại giao."
    ],
    "correct": "Con đường bạo lực cách mạng."
  },
  "71": {
    "question": "Giải phóng giai cấp, giải phóng dân tộc, giải phóng xã hội, giải phóng con người, tạo điều kiện để con người phát triển toàn diện:",
    "answer": [
      "Nội dung trọng tâm của chủ nghĩa tư bản.",
      "Nội dung trọng tâm của chế độ phong kiến.",
      "Là sự khác biệt về chất giữa hình thái kinh tế - xã hội cộng sản chủ nghĩa so với các hình thái kinh tế - xã hội ra đời trước đó.",
      "Nội dung không trọng tâm của chủ nghĩa xã hội."
    ],
    "correct": "Là sự khác biệt về chất giữa hình thái kinh tế - xã hội cộng sản chủ nghĩa so với các hình thái kinh tế - xã hội ra đời trước đó."
  },
  "72": {
    "question": "Theo V.I.Lênin, mục đích cao nhất, cuối cùng của những tái tạo xã hội chủ nghĩa là thực hiện nguyên tắc:",
    "answer": [
      "Làm theo năng lực, hưởng theo nhu cầu.",
      "Làm theo năng lực, hưởng theo năng lực.",
      "Không làm cũng được hưởng.",
      "Chia bình quân như nhau."
    ],
    "correct": "Làm theo năng lực, hưởng theo nhu cầu."
  },
  "73": {
    "question": "Lênin viết về đặc trưng của chủ nghĩa xã hội:",
    "answer": [
      "Là chế độ công hữu về các tư liệu sản xuất và chế độ phân phối theo lao động của mỗi người .",
      "Là chế độ tư hữu về tư liệu sản xuất và chế độ phân phối theo lao động của mỗi người.",
      "Là chế độ tư hữu về tư liệu sản xuất và mục đích là phục vụ lợi ích cho thiểu số.",
      "Là chế độ công hữu về các tư liệu sản xuất và chế độ phân phối phục vụ lợi ích cho một nhóm người."
    ],
    "correct": "Là chế độ công hữu về các tư liệu sản xuất và chế độ phân phối theo lao động của mỗi người ."
  },
  "74": {
    "question": "Theo Ph.Ăngghen: Trong giai đoạn đầu của xã hội cộng sản chủ nghĩa:",
    "answer": [
      "Có thể làm cho lực lượng sản xuất hiện có tăng lên ngay lập tức đến mức cần thiết của xây dựng nền kinh tế công hữu.",
      "Thủ tiêu luôn được chế độ tư hữu.",
      "Đáp ứng đầy đủ mọi yêu cầu về đời sống vật chất và tinh thần cho nhân dân lao động.",
      "Không thể ngay lập tức thủ tiêu chế độ tư hữu."
    ],
    "correct": "Không thể ngay lập tức thủ tiêu chế độ tư hữu."
  },
  "75": {
    "question": "Theo Ph.Ăngghen: Trong giai đoạn đầu của xã hội cộng sản chủ nghĩa:",
    "answer": [
      "Ngay lập tức thủ tiêu chế độ công hữu về tư liệu sản xuất.",
      "Không thể làm cho lực lượng sản xuất hiện có tăng lên ngay lập tức đến mức cần thiết để xây dựng nền kinh tế công hữu.",
      "Đáp ứng này đủ mọi yêu cầu về đời sống vật chất và tinh thần cho nhân dân lao động.",
      "Làm cho lực lượng sản xuất hiện có tăng lên ngay lập tức đến mức cần thiết để đáp ứng mục đích xây dựng nền kinh tế công hữu."
    ],
    "correct": "Không thể làm cho lực lượng sản xuất hiện có tăng lên ngay lập tức đến mức cần thiết để xây dựng nền kinh tế công hữu."
  },
  "76": {
    "question": "Một trong những đặc trưng cơ bản của chủ nghĩa xã hội:",
    "answer": [
      "Có nhà nước kiểu mới mang bản chất giai cấp tư sản, đại biểu cho lợi ích, quyền lực và ý chí của thiểu số.",
      "Có nhà nước kiểu mới mang bản chất giai cấp công nhân, đại biểu cho lợi ích, quyền lực và ý chí của nhân dân lao động.",
      "Có nhà nước kiểu mới mang bản chất giai cấp công nhân, đại biểu cho lợi ích, quyền lực và ý chí của thiểu số.",
      "Có nhà nước kiểu mới mang bản chất giai cấp tư sản, đại biểu cho lợi ích, quyền lực và ý chí của nhân dân lao động."
    ],
    "correct": "Có nhà nước kiểu mới mang bản chất giai cấp công nhân, đại biểu cho lợi ích, quyền lực và ý chí của nhân dân lao động."
  },
  "77": {
    "question": "Theo V.I.Lênin, Nhà nước chuyên chính vô sản:",
    "answer": [
      "Mở rộng chế độ dân chủ cho người nghèo, chế độ dân chủ cho nhân dân.",
      "Mở rộng quyền tự do đối với bọn áp bức, bóc lột, bọn tư bản.",
      "Hạn chế việc lôi cuốn đông đảo nhân dân tham gia quản lý nhà nước, quản lý xã hội.",
      "Phục vụ lợi ích cho thiểu số."
    ],
    "correct": "Mở rộng chế độ dân chủ cho người nghèo, chế độ dân chủ cho nhân dân."
  },
  "78": {
    "question": "Đặc trưng của nền văn hóa trong chủ nghĩa xã hội:",
    "answer": [
      "Nền văn hóa phi vô sản.",
      "Nền văn hóa trái với những giá trị truyền thống tốt đẹp của nhân dân và của loài người.",
      "Nền văn hóa trai với phương hướng đi lên chủ nghĩa xã hội.",
      "Nền văn hóa vô sản phát triển cao, kế thừa và phát huy những giá trị của văn hóa dân tộc và tinh hoa văn hóa nhân loại."
    ],
    "correct": "Nền văn hóa vô sản phát triển cao, kế thừa và phát huy những giá trị của văn hóa dân tộc và tinh hoa văn hóa nhân loại."
  },
  "79": {
    "question": "Theo V.I.Lênin, Trong chủ nghĩa xã hội, những người cộng sản phải:",
    "answer": [
      "Xây dựng và phát triển nền văn hóa phi vô sản.",
      "Xây dựng nền văn hóa đáp ứng yêu cầu của thiểu số.",
      "Làm giàu trí óc của mình bằng sự hiểu biết tất cả những kho tàng tri thức mà nhân loại đã tạo ra.",
      "Cần chống lại văn hóa vô sản, trái với những giá trị truyền thống tốt đẹp của dân tộc và loài người."
    ],
    "correct": "Làm giàu trí óc của mình bằng sự hiểu biết tất cả những kho tàng tri thức mà nhân loại đã tạo ra."
  },
  "80": {
    "question": "Về lĩnh vực kinh tế của thời kỳ quá độ lên CNXH:",
    "answer": [
      "Tất yếu tồn tại nền kinh tế chỉ có một thành phần kinh tế.",
      "Tất yếu tồn tại nền kinh tế nhiều thành phần.",
      "Thành phần kinh tế tư bản chiếm giữ vai trò chủ đạo.",
      "Chỉ có những thành phần kinh tế có quy mô lớn."
    ],
    "correct": "Tất yếu tồn tại nền kinh tế nhiều thành phần."
  },
  "81": {
    "question": "Về Lĩnh vực chính trị của thời kỳ quá độ, tìm đáp án sai",
    "answer": [
      "Giai cấp công nhân nắm và sử dụng quyền lực nhà nước trấn áp gia cấp tư sản, tiến hành xây dựng một xã hội không giai cấp.",
      "Thực hiện quyền dân chủ đối với nhân dân.",
      "Giai cấp công nhân thoả hiệp, đồng lòng với giai cấp tư sản.",
      "Thực hiện chuyên chính với những phần tử thù địch, chống lại nhân dân."
    ],
    "correct": "Giai cấp công nhân thoả hiệp, đồng lòng với giai cấp tư sản."
  },
  "82": {
    "question": "Tìm đáp án sai: Trên lĩnh vực xã hội của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội",
    "answer": [
      "Còn tồn tại nhiều giai cấp, tầng lớp xã hội khác nhau.",
      "Còn tồn tại sự khác biệt giữa nông thôn và thành thị, giữa lao động trí óc và lao động chân tay.",
      "Là thời kỳ đấu tranh giai cấp chống áp bức, bất công, xóa bỏ tệ nạn xã hội và những tàn dư của xã hội cũ để lại.",
      "Thiết lập công bằng xã hội dựa trên cơ sở thực hiện nguyên tắc phân phối theo nhu cầu là chủ đạo."
    ],
    "correct": "Thiết lập công bằng xã hội dựa trên cơ sở thực hiện nguyên tắc phân phối theo nhu cầu là chủ đạo."
  },
  "83": {
    "question": "Đặc điểm cơ bản của Việt Nam khi tiến lên xây dựng chủ nghĩa xã hội:",
    "answer": [
      "Xuất phát từ một xã hội vốn là thuộc địa, nửa phong kiến, lực lượng sản xuất rất thấp.",
      "Xuất phát từ một xã hội vốn là thuộc địa, nửa phong kiến, lực lượng sản xuất rất cao.",
      "Xuất phát từ một nước tư bản kém phát triển.",
      "Xuất phát từ một nước tư bản đã phát triển."
    ],
    "correct": "Xuất phát từ một xã hội vốn là thuộc địa, nửa phong kiến, lực lượng sản xuất rất thấp."
  },
  "84": {
    "question": "Chọn đáp án đúng: “ Trong cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội, Xác định 8 phương hướng, phản ánh con đường đi lên chủ nghĩa xã hội ở nước ta”. Đây là quan điểm nêu ra ở đại hội mấy của Đảng Cộng sản Việt Nam?",
    "answer": [
      "Đại hội VIII.",
      "Đại hội IX.",
      "Đại hội X.",
      "Đại hội XI."
    ],
    "correct": "Đại hội XI."
  },
  "85": {
    "question": "Những thuận lợi của Việt Nam khi tiến lên xây dựng chủ nghĩa xã hội:",
    "answer": [
      "Xuất phát từ một nước vốn là thuộc địa, nửa phong kiến, lực lượng sản xuất rất thấp.",
      "Kế thừa được những thành tựu của cuộc cách mạng khoa học và công nghệ hiện đại.",
      "Sự sụp đổ của chế độ xã hội chủ nghĩa ở Liên Xô và Đông Âu vào những năm 90 của thế kỷ XX.",
      "Âm mưu chống phá sự nghiệp xây dựng chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam của các nước thù địch."
    ],
    "correct": "Kế thừa được những thành tựu của cuộc cách mạng khoa học và công nghệ hiện đại."
  },
  "86": {
    "question": "Bổ sung hoàn chỉnh câu: Trong cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội đã phát triển mô hình chủ nghĩa xã hội Việt Nam với.......... đặc trưng, trong đó có đặc trưng về mục tiêu, bản chất, nội dung của chủ nghĩa xã hội mà nhân dân ta xây dựng.",
    "answer": [
      "Sáu đặc trưng",
      "Bảy đặc trưng",
      "Tám đặc trưng",
      "Chín đặc trưng"
    ],
    "correct": "Tám đặc trưng"
  },
  "87": {
    "question": "Tìm đáp án sai (Đại hội IX): Đại hội IX của Đảng Cộng sản Việt Nam xác định con đường đi lên của nước ta là sự phát triển quá độ lên chủ nghĩa xã hội bỏ qua chế độ tư bản chủ nghĩa, được hiểu:",
    "answer": [
      "Bỏ qua việc xác lập vị trí thống trị của quan hệ sản xuất và kiến trúc thượng tầng tư bản chủ nghĩa.",
      "Kế thừa những thành tựu mà nhân loại đã đạt được dưới chế độ tư bản chủ nghĩa.",
      "Bỏ qua *tất cả* những thành tựu của chủ nghĩa tư bản.",
      "Bỏ qua việc xác lập vị trí thống trị của quan hệ sản xuất, kiến trúc thượng tầng tư bản chủ nghĩa và kế thừa những thanh tựu mà nhân loại đã đạt được dưới chế độ tư bản chủ nghĩa."
    ],
    "correct": "Bỏ qua *tất cả* những thành tựu của chủ nghĩa tư bản."
  },
  "88": {
    "question": "Chọn đáp án đúng, đủ nhất: Một trong các đặc trưng của xã hội XHCN mà nhân dân ta xây dựng, là:",
    "answer": [
      "Có nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa của nhân dân, do nhân dân, vì nhân dân do Đảng Cộng sản lãnh đạo.",
      "Có nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa của nhân dân, do nhân dân, vì nhân dân dưới sự lãnh đạo của đảng, giai cấp công nhân.",
      "Có nhà nước của nhân dân, do nhân dân, vì nhân dân, do đảng cộng sản lãnh đạo.",
      "Có nhà nước xã hội chủ nghĩa do đảng cộng sản lãnh đạo."
    ],
    "correct": "Có nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa của nhân dân, do nhân dân, vì nhân dân do Đảng Cộng sản lãnh đạo."
  },
  "89": {
    "question": "Chọn đáp án đúng, đủ nhất: Một trong các đặc trưng của xã hội XHCN mà nhân dân ta xây dựng, đó là:",
    "answer": [
      "Dân giàu, nước mạnh, dân chủ, công bằng, văn minh.",
      "Dân giàu, nước mạnh, xã hội công bằng, văn minh, dân chủ.",
      "Dân giàu, nước mạnh, xã hội công bằng, dân chủ, văn minh.",
      "Dân giàu, nước mạnh, dân chủ, công bằng, hiện đại."
    ],
    "correct": "Dân giàu, nước mạnh, dân chủ, công bằng, văn minh."
  },
  "90": {
    "question": "Tìm đáp án sai: Ở Việt Nam, quá độ lên chủ nghĩa xã hội bỏ qua chế độ tư bản chủ nghĩa là:",
    "answer": [
      "Tạo ra sự biến đổi về chất của xã hội trên tất cả các lĩnh vực.",
      "Là sự nghiệp rất khó khăn, phức tạp, lâu dài.",
      "Trải qua nhiều chặng đường với nhiều hình thức tổ chức kinh tế.",
      "Là quá trình phát triển đột biến trong thời gian rất ngắn."
    ],
    "correct": "Là quá trình phát triển đột biến trong thời gian rất ngắn."
  },
  "91": {
    "question": "Tìm đáp án sai: Ở Việt Nam, quá độ lên chủ nghĩa xã hội bỏ qua chế độ tư bản chủ nghĩa là:",
    "answer": [
      "Không tạo ra sự biến đổi về chất của xã hội trên tất cả các lĩnh vực.",
      "Là sự nghiệp rất khó khăn, phức tạp, lâu dài.",
      "Tồn tại nhiều hình thức tổ chức kinh tế.",
      "Phải có sự quyết tâm chính trị cao và khát vọng lớn của toàn Đảng, toàn dân."
    ],
    "correct": "Không tạo ra sự biến đổi về chất của xã hội trên tất cả các lĩnh vực."
  },
  "92": {
    "question": "Nhiệm vụ cơ bản của con đường xây dựng chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam hiện nay:",
    "answer": [
      "Chỉ cần phát triển kinh tế nhanh nhất.",
      "Coi trọng phát triển chính trị, văn hóa hơn phát triển kinh tế.",
      "Phát triển kinh tế với duy nhất là thành phần kinh tế nhà nước.",
      "Tiếp tục hoàn thiện thể chế, phát triển kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa."
    ],
    "correct": "Tiếp tục hoàn thiện thể chế, phát triển kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa."
  },
  "93": {
    "question": "Nhiệm vụ cơ bản của con đường xây dựng chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam hiện nay:",
    "answer": [
      "Xây dựng nền văn hóa Việt Nam tiên tiến, đậm đà bản sắc dân tộc, con người Việt Nam phát triển toàn diện.",
      "Quản lý tốt sự phát triển xã hội, đảm bảo an sinh xã hội.",
      "Khai thác sử dụng hiệu quả tài nguyên thiên nhiên.",
      "Tất cả các đáp án."
    ],
    "correct": "Tất cả các đáp án."
  },
  "94": {
    "question": "Nhiệm vụ cơ bản của con đường xây dựng chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam hiện nay: (Về vai trò của Đảng)",
    "answer": [
      "Xây dựng Đảng trong sạch vững mạnh, nâng cao năng lực lãnh đạo, sức chiến đấu của Đảng.",
      "Phát triển những biểu hiện “tự diễn biến”, “tự chuyển hóa” trong nội bộ.",
      "Tăng cường sự lãnh đạo của giai cấp tư sản.",
      "Tất cả các đáp án."
    ],
    "correct": "Xây dựng Đảng trong sạch vững mạnh, nâng cao năng lực lãnh đạo, sức chiến đấu của Đảng."
  },
  "95": {
    "question": "Nhiệm vụ cơ bản của con đường xây dựng chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam hiện nay:",
    "answer": [
      "Tăng cường những biểu hiện “tự diễn biến”, “ tự chuyển hóa ” trong nội bộ Đảng.",
      "Ngăn chặn, đẩy lùi tình trạng suy thoái về tư tưởng chính trị, đạo đức.",
      "Tăng cường sự lãnh đạo của giai cấp tư sản.",
      "Phát huy quyền dân chủ tư sản chủ nghĩa."
    ],
    "correct": "Ngăn chặn, đẩy lùi tình trạng suy thoái về tư tưởng chính trị, đạo đức."
  },
  "96": {
    "question": "Tìm đáp án sai:",
    "answer": [
      "Quá độ trực tiếp là từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa cộng sản đối với những nước trải qua chủ nghĩa tư bản phát triển.",
      "Quá độ gián tiếp từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa cộng sản đối với những nước chưa trải qua chủ nghĩa tư bản phát triển.",
      "Trong bối cảnh toàn cầu hóa và cuộc cách mạng công nghiệp 4.0, Các nước lạc hậu, sau khi giành được chính quyền, dưới sự lãnh đạo của đảng cộng sản vẫn không thể tiến thẳng lên chủ nghĩa xã hội.",
      "Các nước lạc hậu với sự giúp đỡ của giai cấp vô sản đã chiến thắng có thể rút ngắn được quá trình phát triển của mình lên chủ nghĩa xã hội."
    ],
    "correct": "Trong bối cảnh toàn cầu hóa và cuộc cách mạng công nghiệp 4.0, Các nước lạc hậu, sau khi giành được chính quyền, dưới sự lãnh đạo của đảng cộng sản vẫn không thể tiến thẳng lên chủ nghĩa xã hội."
  },
  "97": {
    "question": "I.Lênin cho rằng, đối với những nước chưa có chủ nghĩa tư bản phát triển cao “cần có thời kỳ quá độ ....từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội”.",
    "answer": [
      "Khá ngắn",
      "Khá lâu dài",
      "Trung bình",
      "Tất cả các đáp án"
    ],
    "correct": "Khá lâu dài"
  },
  "98": {
    "question": "Theo C.Mác: Xã hội của thời kỳ quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội có đặc điểm: (nên nêu....XH của thời kỳ quá độ từ CNTB lên CNXH, được nhìn nhận là)",
    "answer": [
      "Là một xã hội cộng sản đã phát triển trên cơ sở của chính nó.",
      "Là một xã hội cộng sản đã phát triển cao.",
      "Là một xã hội tư bản thuần túy với tất cả các đặc trưng chỉ có ở chủ nghĩa tư bản.",
      "Là một xã hội cộng sản chủ nghĩa vừa thoát thai từ xã hội tư bản chủ nghĩa nên mang dấu vết của xã hội cũ mà nó đã lọt lòng ra"
    ],
    "correct": "Là một xã hội cộng sản chủ nghĩa vừa thoát thai từ xã hội tư bản chủ nghĩa nên mang dấu vết của xã hội cũ mà nó đã lọt lòng ra"
  },
  "99": {
    "question": "Thời kỳ quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội vẫn mang dấu vết về kinh tế, đạo đức, chính trị của xã hội tư bản chủ nghĩa bởi vì:",
    "answer": [
      "Là xã hội thấp hơn xã hội tư bản chủ nghĩa.",
      "Là xã hội cộng sản phát triển ở đỉnh cao.",
      "Là một xã hội cộng sản chủ nghĩa vừa thoát thai từ xã hội từ bản chủ nghĩa.",
      "Là phủ định sạch trơn các giá trị của xã hội trước đó."
    ],
    "correct": "Là một xã hội cộng sản chủ nghĩa vừa thoát thai từ xã hội từ bản chủ nghĩa."
  },
  "100": {
    "question": "Chọn đáp án đúng, đủ nhất: Một trong các đặc trưng của xã hội XHCN mà nhân dân ta xây dựng, đó là: ",
    "answer": [
      "Có nền văn hóa tiên tiến, đậm đà bản sắc dân tộc.",
      "Có nền văn hóa tiên tiến, mang bản sắc dân tộc Việt Nam.",
      "Có nền văn hóa tiến bộ, đậm đà bản sắc dân tộc.",
      "Có nền văn hóa tiên tiến, mang đậm bản sắc các dân tộc."
    ],
    "correct": "Có nền văn hóa tiên tiến, đậm đà bản sắc dân tộc."
  },
  "101": {
    "question": "Chọn đáp án phù hợp: Đặc điểm của con đường đi lên chủ nghĩa xã hội, bỏ qua chế độ tư bản chủ nghĩa ở Việt Nam là:",
    "answer": [
      "Nền kinh tế nhiều thành phần, trong đó thành phần kinh tế tư nhân chiếm vai trò chủ đạo.",
      "Nhiều thành phần kinh tế, trong đó thành phần kinh tế tư nhân tư bản chủ nghĩa *không* chiếm vai trò chủ đạo.",
      "Không còn quan hệ bóc lột và bị bóc lột.",
      "Thực hiện theo nguyên tắc làm theo năng lực, hưởng theo nhu cầu."
    ],
    "correct": "Nhiều thành phần kinh tế, trong đó thành phần kinh tế tư nhân tư bản chủ nghĩa *không* chiếm vai trò chủ đạo."
  },
  "102": {
    "question": "Đặc điểm của con đường quá độ đi lên chủ nghĩa xã hội bỏ qua chế độ tư bản chủ nghĩa ở Việt Nam là:",
    "answer": [
      "Nền kinh tế nhiều thành phần, trong đó thành phần kinh tế tư nhân chiếm vai trò chủ đạo.",
      "Quan hệ bóc lột tư bản chủ nghĩa giữ vai trò chủ đạo.",
      "Phân phối theo nhiều hình thức trong đó phân phối theo lao động là chủ đạo.",
      "Không còn quan hệ bóc lột và bị bóc lột."
    ],
    "correct": "Phân phối theo nhiều hình thức trong đó phân phối theo lao động là chủ đạo."
  },
  "103": {
    "question": "Trong khoa học tự nhiên những phát minh vạch thời đại trong vật lý và sinh học nào đã làm tiền đề khoa học cho sự ra đời của Chủ nghĩa duy vật biện chứng và Chủ nghĩa duy vật lịch sử?",
    "answer": [
      "Học thuyết tiến hóa",
      "Định luật bảo toàn và chuyển hóa năng lượng",
      "Học thuyết tế bào",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correct": "Tất cả đều đúng"
  }
}